\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
La buena iluminación juega un rol muy importante en la salvaguarda de la salud en el trabajo permitiendo a los trabajadores leer
claramente las indicaciones e instrucciones de seguridad. 
Concordantemente, debe haber un nivel apropiado de insidencia de luz en las superficies donde el trabajador 
se encuentra desarrollando su labor. Un contraste excesivo, un fuerte resplandor y luces parpadeantes en el campo de visión son inapropiados 
debido a que los malestares asociados con la mala iluminación son: fatiga visual, agotamiento, estrés, migrañas y falta de atención entre otros. 
Estos factores producen no solo un bajo rendimiento en el trabajo si no también un daño progresivo a la salud visual.

Para asegurar la buena iluminación, el responsable a cargo de un espacio de trabajo debe organizar una evaluación adecuada de los niveles de iluminación 
ya que muchos de los accidentes ocurren debido a deficiencias en la misma o a errores cometidos por el trabajador, provocados por la dificultad para identificar objetos o los riesgos asociados al lugar de trabajo.

